【突發】澳洲宣佈延長留學生等港人簽證 5 年、停止澳港引渡協議

《港區國安法》爭議不斷，澳洲今日 (9/7) 經內閣討論後將會暫停引渡條例，並且會為部份港人「避風港」政策。除會為現時已在澳約 1.7 萬港人，包括留學生、持臨時工作簽證者及畢業簽證者等延長簽證 5 年，並提供永居途徑。

澳洲今日宣佈的計劃中，未有專為港人而設的人道簽證，但會吸引香港企業到澳洲營商。另外香港居民也會有優先機會申請環球優才計劃簽證 (Global Talent Scheme) 申請。

上周澳洲總理莫理遜 (Scott Morrison) 被問及是否會有為港人而設的永久居留權計劃，他當時回應：「如果你問的是澳洲有否準備提供升級協助，答案是有的。」中國外交部發言人趙立堅則「奉勸」澳洲「立即停止借所謂香港問題干涉中國內政」。莫理遜昨日出席記者招待會時強調「向甚麼人發簽證，有何條款是澳洲屬『內部』回應。」

澳洲近月對中國態度強硬，5 月時更積極倡議對武漢肺炎 (COVID-19) 疫情作獨立調查，並隨即惹來中方不滿，表明該提案將威脅中澳貿易。澳洲外長佩恩（Marise Payne） 上周曾聯同英國及加拿大外長罕有地發聯合聲明，指對香港國安法「深切關注 (deeply concerned) 」。佩恩今日亦在 Twitter 發文，指已與英、加、美、紐多間討論全國安全問題，包括一國兩制以下，香港《國安法》立法事宜。她強調將與各國合作處理人權及自由問題。 此外，澳洲周四 (9/7) 再次提升旅遊警告級別，指：「新生效的《國安法》可被廣泛詮釋。根據該法例，你可被遣返甚或被引渡至中國，並被當地法律控告。現時未清法例詳情以及執法細節。旅客被定義模糊國家安全依據而拘留監禁風險將增加。」警示提醒旅客可能會在無意間犯法，如對新法例有疑慮應重新考慮是否留港。

《港區國安法》條文被指內容籠統，威脅到港人自由。今次並非澳洲首次提供類似簽證安排，前總理霍克 (Bob Hawke, 1929-2019) 曾在 1989 年 64 屠城事件後，為當時中國留學生提供近 4.2 萬個簽證，期後轉換成永久居留身份。去年澳洲廣播公司曾訪問當年被霍克收容留學生的子女，指父母一直對霍克心存感恩，她指：「如果我們在中國成長，相信我們不會有機會在澳享有自由及權利。」

Source:立場

淨係俾在澳港人延長簽證?

繼加拿大之後
澳洲係第二個同香港暫停引渡協議既國家
英國就話考慮緊
澳洲停左亦代表紐西蘭都好大機會跟

合法住夠5年, 入籍

係
只係俾在澳港人延長

lm

好少數人受惠...

英國會跟
佢哋應該只係諗緊點制裁

楊潤雄個仔：多謝澳洲！

working holiday算唔算

依家在澳港人就可以姐, 唔係就未必啦
真係要睇下仲有無咩細節會出黎

Of course not

澳洲果然對移民係好嚴格

呢條狗官個仔一定要mon實
時機一到要同澳洲當局report

並提供永居途徑
seems generous

但當地好多蝗

楊潤雄個仔好似喺澳洲出世？

no..future students as well

lm睇details 可以準備去澳洲讀書啦

入藉計分難

噤而家香港班年青人點 好似可以幫多d喎

美國仲等緊乜?

呢個唔肯定
只係知係國際學校讀
之後去au升學

楊潤雄個仔咪係澳洲囉

呢個絕對要追擊

英國停既話紐西蘭都會跟

林奠到你出場屌鳩澳洲啦

出嚟啦
臭閪

美國其實顧慮大
之前已經有斯諾登之流走佬黎香港
如果美國一停大把人都會黎香港

除會為現時已在澳約 1.7 萬港人，包括留學生、持臨時工作簽證者及畢業簽證者等延長簽證 5 年，並提供永居途徑。

包唔包之後去澳洲留學嘅香港人

係mel住左3年 準備了

最後都係計分
即係employer or skilled visa條路

可以Working holiday 5年?!

現時已在澳約 1.7 萬港人

應該唔包
但我估香港人之後留學工作之類應該會容易d

五眼一齊做野

我真心覺得斯諾登個腦塞咗 佢話覺得美國政府權限過大容易獨裁 然後去一個真心獨裁國家 咁樣叫做保護民主自由

佢嗰件事仲累到香港冇咗美國免簽嘅機會

香港最前線又無留學個班細路完全無受惠

Resident 身份住夠5年先可以入藉呀？

個個跟本個腦有問題，
不過美國近個月亂過乜，真係唔得閒

Bno 去美國免簽

留錯post
Sorry

澳洲以前唔係奶共架咩？
點解突然間變到咁強硬

斯諾登當然on9
但呢單野其實係美國正式對香港改觀既轉捩點
當時無論政府定泛民都幫住斯諾登

好似無咩特別移民攻策
都係行同一條路但俾多五年你逹而加移民分？

屌你當佢pokemon閪屬性

189獨立技術移民高分到一個點

我寧願唔走都想澳洲取消譚耀宗個仔同個孫嘅澳藉

佢攞香港人免簽嘅旅遊福利攞咗來做祭品 去成全香港人普遍都唔認為嘅公義

點睇都係似行skill immigration條路。
其實佢呢個做法真係好廢，除非你話有另外通道計分，否則都好似呃咗過去做五年野，之後唔夠分又GG

咪係
呢個係另類落閘

點會咁筍啊 係比你留長啲時間係澳洲 但你都要靠自己係呢幾年時間草分留低 但講緊宜家都咁難草夠分 五年後你諗下個分會比人推到幾高。。

某程度上 如果從價值觀出發 會覺得佢係抵幫 所以泛民走去幫佢 但從香港嘅利益黎睇就絕對唔係

咁條協議咪一早=冇用囉
簽左後我話要引你又唔引
咁簽嚟做乜 直接廢左咪算囉

所以澳洲咪要收港人做翻個對沖

有機會係比美國夾
但亦都有機會係覺醒
講真支共真係控制曬成個澳洲既經濟政治傳媒
但過去一年個套戰狼外交同武肺
係令好多澳洲人醒曬

英聯邦開始行動

都係得而家做緊野既人有益姐。。

喺香港打生打死果班乜都冇
呢幾年喺澳洲隔岸觀火就收大禮

應該係
申請PR容易左

係鄭月娥

鄭月娥你出場屌澳洲啦臭閪

依家189獨立技術移民高分到一個點，5年後個分點追

不如搞州擔保去北領地，塔斯捱3年好過

Thanks巴打解答
希望黎緊更加多國家覺醒

95分，英文無4個8都冇咩可能夠分

我申請州擔好過

Onshore有local experience 好似加好多分
有時間仲可以考naati加分

而家澳洲封左入境
要去讀書都去唔到
真正受惠既暫時只有在澳港人

Future students also!!!

望唔清大局
永遠只係顧住眼前利益而唔理香港前途
係泛民30年黎既特點

我諗呢個係民主嘅價值觀同香港利益發生衝突時應該點樣處理 呢一個係一個重要嘅課題

哇屌

190同189都係一樣咁高分
無咩分別

係香港打生打死一d後路都冇 反而班離地撚輕鬆拎着數 我真係代表班狗官 藍屍收成期d仔女多謝你

澳洲計分咁難，即係冇人去得到
齋吹

呢單野其實暗示緊澳洲同五眼撒緊僑

我覺得係架
反正香港已經變到同大陸一樣
但美國可能驚會引致更多斯諾登之類既人走佬
有條協議起碼可以嚇下人

Future students都得

之後會唔會係加拿大

要等佢開返border先去到

有冇在澳番留學生真係因爲咁會長留澳洲？ 利申係澳洲

DKLM
我識有條藍絲個仔一直係澳洲讀書
對香港不聞不問
就咁可以有份大禮

進入一日一個國家杯葛香港嘅階段

再遲下就一個一個同中國斷交

澳洲知唔知會包埋狗官班仔女？

當然唔係NSW190啦

本身已經喺TAS諗住出年年頭申請491，係擔心Income之後達唔達到53900

屌拿星呢下真係嬲

美帝玩緊氣象武器又講你知咩....顧掂個三峽大壩先講啦

等英聯邦出晒手，美帝出大絕都未遲
始終香港曾經係同英國而非美國有關係，正常應該係英國連同英聯邦國家出手先

移民部長話future student visa graduate 都係

佢地對澳洲有乜貢獻？ 而家澳洲一定要幫佢地嫁

塔斯應該好d
北領地對香港人真係唔多吸引
講真去得個d大部分都想sydney melbourne架啦

依家喺澳洲嗰啲多數係離地港豬
剪手帶po ig

前線係去美國......

英國咪又係一樣大把廢老藍絲

咁就差唔多

有,利申係澳洲

又斷一個，下一個應該係英國，之後紐西蘭

去到澳洲留學，應該有少少家底，唔會係最窮嗰班？

有

ielts 全科要7分既話, 已經好多人PASS唔到

唉無辦法
唯有希望會有審查

可能係申請永居果陣filter走呢班人

咁仲好, 班友白留5年到頭來咩都無

咁一定唔會係最窮
不過唔少中產都有勒緊褲頭送仔女去讀中學/ 大學

連登早排只係吹奏咗大陸一個星期唔夠

有聲post!

巴打正解
英加澳紐先出手會合理d
美國係壓軸

唔應該同bno相提並論喎，平權係另一個問題

都救唔到香港人

美簽唔關事

美國淨係會俾免簽主權國家

依個scheme不痛不癢wor

report to immigration

手足無份 留學有錢離地撚又贏

sd 佢d 野去移民局篤灰

屌益哂啲凿豬同free rider

點filter呀....唔通你唔post野唔出聲就屌去你咩
根本唔合理

如果咁就完, 就真係好失望
期望你至少係技術移民方面做多D 調整
會唔會有某D州特別易通過比香港夠65分既人, 集中去果到搞就業, 創業
同時優先比D 創業, 公司轉過去帶動本土就業市場

而唔係幫D讀緊書, 係遠處既人留耐D就叫人道救助
對真係實質係香港受打壓既人, 如果咁就即止，可以講係零幫助

夠分緊係去Sydney Melbourne
Tas 同NT...唔夠分嘅選擇
3年其實快過啫。3年後就可以去返其他地方

對佢哋係冇分別
無PR咪又要死返嚟香港搵工

你啱，不過我係想帶出香港人總有一堆垃圾得到利益

個仔係藍嘅就同immi篤灰啦

益哂啲港豬同free rider

又講真 好難Filter
你話有啲身份可能人哋都會Check，例如高官個仔
但係其他藍絲或者港豬真係Filter唔到

好老實，真係有啲酸 佢哋可能一次遊行都冇去過
但有啲可能係手海外足，同埋人哋表態又好過冇
所以都嬲唔落

老實講我一路係澳洲讀書都見好多 藍絲 中立撚
但是都好多手足幫手打國際線 有多條後路俾香港人同未來既香港學生 點都唔是壞事

推 抗爭Mind Map 7.11-12 初選 #流亡政府 BNO「5+1」 #特區免簽地位 #香港自治法案 #黃色經濟圈

出嚟抗爭嗰啲多數都係LOCAL U㗎啦
睇下暴大理大啲97後

有錢邊個唔想出外國讀
澳洲嗰啲一半都離地 父母又紅又藍
根本其實真正出嚟抗爭
犧牲最大嗰啲全部都係condom
全部都係幫人鋪血路

在港手足=condom?
澳洲屌你老母

澳洲讀MASTER 洗費幾多左右?
如果真係得呢個, 想去進修再留低試下, 都想心入面估個筆直

心淡

仲話future student，有冇咁多後生仔留到學？
呢個政策講就好聽，一睇細節原來乜撚都冇

呢啲一定要篤佢哋灰

要人

衝出黎
連BNO 都唔係住五年入籍啦 睇清楚

又唔係直接批pr
留係到5年草分都唔係易事

經濟攬炒 (窮人限定)

澳洲最近比支那串到咁, 如果咁就完，就真係失望到爆
亦有可能澳洲想等美國英國行先，始終唔想自己做第一個比得咁多既國家
美國又未真正簽果個act

Working holiday同學生有冇？

八國聯軍一齊救港人!!!!!

所以我覺得都合理
講真真係下定決心走既就要有去捱既準備

最少官二代一定fil 到先

繼續

中國外交部發言人趙立堅則「奉勸」澳洲「立即停止借所謂香港問題干涉中國內政」。莫理遜昨日出席記者招待會時強調「向甚麼人發簽證，有何條款是澳洲屬『內部』回應。」

澳洲好波

真係純粹表態呃like咁
完全見唔到D咩實際幫助

署理移民部長Alan Tudge表示，目前及將來來自香港的學生，在完成學位後將有資格獲得5年臨時研究生簽證，而已經獲得簽證的畢業生亦將從現在起獲得5年的居留權，符合澳洲技術短缺清單的香港居民亦將能夠獲得為期5年的臨時技術簽證。

未去澳洲既都會有呀

最多咪係咁囉

留多5年儲唔夠分移民又要返香港送中

應該唔會大改，同上次吹嘅風比仲嚴格咗

有錢留學生限定

有無人可以整個report藍屍既tool
方便交名比澳洲、美國、英國果d等佢地去唔到

別讓藍屍跑了！

只有英國因為前殖民地關係條件先咁好 其他一定篩選

呢個真
只係比原先喺澳洲讀書工作嘅人寛鬆小小小小小

符合澳洲技術短缺清單的香港居民亦將能夠獲得為期5年的臨時技術簽證。

工作簽證都得

屌咩9
澳洲冇撚欠我地
同埋唔排除有第2 步救其他香港人
唔好做大種乞衣

澳洲, I AM COMING~!!

好想日日去摘生果~

去讀書既意思係指一定要 degree？ma 或 po dip 得唔得？

你個reply關澳洲咩事啊

主要係不滿班乜都無做過既港豬受惠

人地唔係老馮救你

冷靜啲，人哋唔係老奉要幫香港人
幫多幫少都係善意嚟
好似捐錢咁，唔通捐得少就屌

成個政策似幫藍絲/離地撚 多過真係幫手足

只要留學既都應該得

逃犯天堂分數+2

去台灣啦，台灣最穩陣，有專人跟進

30歲去澳洲讀個中學畢業呢

Push

成班大種乞衣
開埋成個國家俾你任入好唔好

澳洲呢邊都好多手足努力打國際線嘅
雖然都真係藍絲多

會,多左5年儲分之外仲有咩唔同?

之前放風話會送去其他細城市

減少香港人力資源都好嘅，攬炒

實得架
有中學收你咪得lor

人無都係揸住489?

幫唔啱人

多謝土共同柒婆成功爭取

Agger
好多係澳洲讀書既fd 都係黃

失望😞，幫唔到最有需要嘅人

有工作簽證，延長到5年其實冇乜用
Medium/ Long term僱主肯保你482 TR, 通常都保186 PR架啦
Short term留多幾年都冇分別

平時有咩事就講外國手足 國際戰線
一到呢d post就現哂形話留學生free rider港豬

比你合法搵工 再技術移民

所以唔一定抵到PR, 唔少人拎唔到PR

grad lun 左8年

留低5年=開外掛
工作個part分數多好多

讀Master

好撚肉酸
佢地好似唔記得哂澳洲手足做嘅嘢

真正抗爭嘅後生仔又係乜都冇
Condom Confirmed

但Ielts/pte個分你唔夠人嚟呢

要回歸祖國懷抱未

澳洲全部都係手足？

有冇日落條約？

咁係咪全部都係離地藍絲先 一講就講到最極端

係，到時將光復上水行動帶到澳洲

澳洲移民政策成日變 估計唔到

sad but true
本身抗爭嗰啲有幾多個起外國讀u

1~3 5分
3～5 10分
5～8 15分
外掛個位係邊
都未計你做得耐你年齡果part又扣返分

我未走到過去點算

在港485

大家可以block 呢個
一早block 咗

是但啦舉報比澳洲聽先

好明顯係中共間諜

大家加油

蝗:我都有擲汽油彈架！我又要簽證！

如果我識得有個藍絲八婆
條撚樣去撚咗澳洲，working holiday
初頭一年， 之後依家差唔多四五年
好似永遠都唔使返香港咁
本身呢樣野冇問題唔關我事
但係好撚睇唔過眼佢IG Facebook成撚日串9香港人
之前識條仔都係做差佬，又有屋企人做差佬
依家已經del曬
其實有冇辦法可以send啲email同當局講
將佢遣返？因為我知道佢好似係做緊黑工
係佢老闆簽佢visa先可以一直留喺嗰度
真係好撚唔妥佢一直喺度屌鳩香港
但就生活喺其他國家

咁你可以寫信email同澳洲講叫佢地screen番d人
澳洲係有手足 唔係全部
同埋係香港人先有

SO TRUE!!!!!

可以預期入境處會加大量發放香港passport比支那人

PUSH THIS

舉報師召喚

Master都讀lun埋

5年時間比你ielts/pte/oet都上唔到分怪唔到人喎

其實真係冇
讀廢科好似都係要返香港做中國人

搞清楚人地冇義務幫你架

佢老闆簽到佢visa就唔會係黑工

係咪自動extend?定仲未講？

大佬 邊有得咁講 咁香港都有後生是藍絲啦

愈多香港人係澳洲 先愈有能力同澳洲政府爭取對香港後生有好處既policy

退一萬步 宜家佢咁做點都唔算當香港後生是Condom

得， 但好似(唔肯定) , degree/以上先會加得多分

舉報藍絲小粉紅間諜活動: 當地宣誓入藉，但公然效忠其他國家屬判國罪, 移民局照踢走。
英國間碟MI5:
英國移民局:
美國間碟FBI:
美國移民局:
澳洲間碟ASIS:
澳洲移民局:
加拿大間碟CSIS:
加拿大移民局:
紐西蘭NZSIS:
紐西蘭移民局:

屈佢係黃，向国安舉報，拉鳩曬佢香港屋企人同充公資產好過

過去私了啦

攞緊bridging visa 等緊skilled work visa 唔知計唔計

同無有咩分別

老實講
識幾個澳洲讀書
得一個係手足

Nice

走到嘅走咗, 走唔到嘅無分別
100%現實大國行徑....

uq讀lun埋

唔洗顧慮，中共如果唔想交人俾美國，有咩條約都冇用。

係黑工，但詳細真係唔多清楚，因為好似係犯法野

以後呢種人所有資料都要截圖保留
唔係去到外國做間諜

要推呢個

咁睇黎 澳洲同英國傾唔掂數

如果最後彈返去189/190條路就應該係有料仲要單身先大機會

澳洲移民絕對係歧視戀人同夫婦
移民政策班友懷疑全部單身

呢個真
澳洲明明有好多手足

澳洲今日宣佈的計劃中，未有專為港人而設的人道簽證，但會吸引香港企業到澳洲營商。另外香港居民也會有優先機會申請環球優才計劃簽證 (Global Talent Scheme) 申請。

同加拿大一樣 又係搶人為實

要篤佢出黎

大多數唔係藍就只係為自己

唔得 要degree以上先申請到工簽

yes 真正手足呢？

Bno holders全部手足？
咁叫英國revoke咗個scheme佢囉

講on9嘢 你仲覺得自己好有道理咁

冇錯 監又佢地坐
證件又收晒 有d又要報到
有得拍下蘿友走個d真係開心

啲蝗可能投資移民呢 幾千萬直接過數你吹呀

似係澳洲本土有反彈就真
太多大陸人係澳洲搞臭哂

係根本讀唔起

諗起d小粉蛆比人舉報到要返支那
真係心涼
大家一定唔可以放過佢地！

成年社會運動
係澳洲玩個班就可以繼續玩

Stuent visa 過左期唔夠一個月 :( 係咪即係同冇visa冇分別 :(

如果我無理解錯,呢個政策只係惠及本身係澳洲既港人,而果堆港人本身都比較有錢,又無參與過示威
延長完VISA,仲要照普通計分制先拎到PR,而個分數一向都好難達到
就咁睇,英國BNO完爆澳洲
澳洲呢個方案幾乎完全幫唔到香港示威者

正解
前線個班係香港受苦
呢班人就澳洲吃喝玩樂

最後受惠都係班官同中產
香港人成年爭取完嘅嘢係幫對家

BNO係歷史遺民, 完爆係正常

有留學又點可能最前線
有隨意門咩
澳洲呢次廢到喊wow
比英國完爆

全世界都同香港暫停引渡協議，今次真係成為逃犯天堂

咪撚幫

澳洲政府搞乜撚
好撚癲wow
幫唔到示威者都算,仲幫埋對家,CLS

好撚痴線,幫對家

好彩有BNO
靠澳洲真係食得蕉
加拿大個政策雖然嚴,但至少係aim at 示威者
澳洲擺明幫本身有錢果堆中產/官員後代

佢係黑工嘅原因，好似係雇主唔知用咩方法幫佢申請
但係就唔使交稅
詳細真係唔多清楚

英聯邦

X2. 風聲大

最撚癲係受惠果班
好多都係藍絲後代

澳洲奶開共不意外
的確佢係無義務幫香港人 但佢宜家直頭係幫緊對家

包，如果想去，你拿拿臨搵個degree / master 讀啦

話英國完爆BNO言能尚早
暫時BNO同澳洲分別不大，都係要visa
settlement都要過test

無論你仲係 15/16 定係已經有心水，都可以幫手將網上嘅選舉資訊 Share 出去

各區參選隊伍：
票站位置（自動定位）：
現任議員大起底：

如果延完5年都仲要玩返計分拎189/190嘅話其實都冇咩幫助

想知道澳洲PM有冇mention到現時無study visa但將來打算去讀書既香港人有冇得受惠

你要人地幫香港人，點可能下下分邊個出力多既深黃，邊個唔係
會有呢d case係正常，除非你斬腳趾避沙蟲，所有香港人都唔去得
而且將來應該仲有plan比香港手足去，唔得味英美加台，有決心仲有一個得

差好遠wow
澳洲係按移民正常計分,而移民澳洲本身係好難
英國移民本身難在一開始apply working visa果下,有working visa基本上做夠5年就得,而家BNO幫你避過左一開始最難果關
澳洲個政策仲要只係幫本身已經有澳洲簽證果堆
完全係垃圾

推

起碼好過澳洲EOI好多人根本冇希望轉Pr

好似計年期㗎喎
有d 人tafe都得

咁都啱，但拎英國working visa都有一定門檻
settlement都唔係夠五年就得，要過income test，都唔係容易嘅事
不過如你所講，好過澳洲

有鬼用咩，剩係益左果1.7萬離地港人，真正需要幫係住緊係香港嘅人

英國話住夠5年 無話一定要做野

石頭有貨未

到今日都仲有人ff無條件去捱五年拎bc
你無background visa都唔批你啦
淨係過去住你哋成班係咪無聽外相講咩嘢?

識人遊行都冇去過 覺得香港冇問題嘅離地撚係澳洲讀緊大學

起咗底 Block柒你條5毛先

笑死
成班淨係識活喺自己世界
人哋講出事實唔啱聽就話人五毛
我話英國5+1要申請visa，咁都五毛?你係咪戇撚鳩呀
慢慢ff啦你

真

有
Current and future students will be able to stay in Australia for up to five years, while the same will apply for temporary visa holders.

5+1無配額
有BNO就去得
當然你係英國生唔生存到6年係另一件事

無配額但要申請visa呀哥哥
5年後再要過settlement test
到底你哋識唔識字

外掛？
你留五年高左幾分同時年齡又大左五年

commonwealth

幾時有正式既條文出黎話要申請先

「向甚麼人發簽證，有何條款是澳洲屬『內部』回應。」

直線抽擊

頭5年visa有講
話會盡量簡單化
之後就應該唔洗

有講，講明工作/讀書

你去到當地咁後生，唔工作唔讀書仲有咩做?
咁樣已經踢走左好多老人家

冇guarantee
冇開新pathway
照排eoi=no pr

大陸人好多都整假配偶玩爛咗個制度

自動延長係咪即係唔洗自己申請個extension visa

先唔講bno平唔平權
純粹講而家個framework
d人覺得自己有錢到可以即刻退休唔駛做?
點解個個都咁concern駛唔駛做野

我諗廢極都要人搵到份工
有返正常人income
加埋英文test

唔知會唔會免除目前計分制
我覺得最大難度係計分制，完全唔夠果班人爭

Master 都計？

我諗會鬆啲嘅
但會有基本要求啦

澳洲讀緊書
但其實而家照咁睇，佢只係延長五年簽證，如果本身讀嗰科唔係skilled list 入面，其實好似冇咩用！最後咪又係要行返189 190嗰條路？個問題係有好多人本身讀嗰科唔係skilled list 入面，最後咪又係一場歡喜一場空

開多條隊俾香港人申請類似189、491的 visa

report

因為無學歷無技術無錢嗰班
諗住去到做侍應洗碗整水喉捱夠五年就得

所以一聽到要工作/讀書visa即刻係咁話無呢啲要求怕自己無得去

但佢而家都冇話開多條隊比香港人申請類似189
淨係話延長5年簽證

就咁睇好似英國比較有希望？起碼BNO 5+1 之後可以入藉

利申：好鍾意澳洲，好想可以留低！但而家移民越嚟越難，個分越推越高

如果申請人而家23-25歲就係嘅，32歲前都拎得最高分，27以上就加得工作分又減返年紀分，計返都唔係差好多

連登好多人話賣樓 夠食過世 聽完得啖笑

譚耀中兩個仔已是澳洲人，無影響

下星期係NZ master degree開學，有冇得credit transfer去aus啲U

係，因為都係攞學生簽證

點解個撚個都話澳洲嘅留學生係藍
我墨爾本識嘅香港人10個9個黃1個中立撚，藍嘅連見都未見過，而且大部分黃嘅都有錢仔嚟

TAFE 係可以既 只要係Bachelor以上學歷
加上2年full time student先可以申請到畢業生工簽

利申 master 畢業 holding 485工簽

要嚴正執法，立即派3萬忠誠勇毅大軍去澳洲捉拿莫理森歸案

你呢隻兒登狗除咗block仲識乜？ 有本事就據理力爭 可惜你冇呀 成隻蝗蟲咁要人地任你食呀

留名

要睇正式公佈至知 大把65歲以上bno holder想過去退休 無理由佢地都要做野/讀書 如果係既話實有dispute

491係EOI變15分....
過到EOI先有invitation to TR
再做3年先申請PR
仲要3年住regional加揾到工

人地講轉嗰下？

仲有要達到年收入呢個條件

491個3年仲有53900年薪要求
再加上係偏遠地區本身就難搵工
再加上唔系pr 僱主都好少肯請

同你有相同感受，仲衰過去英國

利申:本身出年年頭到期嘅485

10個9個黃係岩
但唔係個個都好有錢，但起碼中產先

利申: Melbourne 讀緊書

要讀埋咩PY,CCL先夠分啦依家

無咩好嘈
睇埋條pathway to citizenship就知龍與鳳

因為你本身已經要有州擔保先過到EOI
如果想任何skill immi pathway to PR暫時都要過左EOI 189 190 491先
491規限同條件太難就算拎到都唔易轉pr
魔鬼在細節

認同

利申:regional

Set $53900嗰個根本就冇睇過regional 個average income

真 讀緊master 廢科 讀完去英國好似穩陣d

介唔介意我抄你呢段野周圍貼

唔介意, 我都係網上抄

屌你老母楊潤雄個仔

唔係自動
要regional area stay 3年
同平均年收入要過53800USD
基本上冇可能
巿區有機會有呢個Pay
Regional area揾工已經難
遑論有呢個數

上年7月係澳洲畢業返黎香港, 是咪冇機

太多人以為五年後直接攞PR
但我理解係extended 你既簽證5年，之後你再用沿有既計分制申請pr
多5年既好處係，你可以多啲時間儲移民分 （工作經驗，考ielts, 考translate）

以佢個仔依家仲讀緊大學估計佢係87年後出世，澳洲87年後出句嘅bb如果父或母一方係PR/citizen仔女先可繼承澳洲國藉，如果係兩個外國人去澳洲齋生仔係唔會有國藉。所以估佢個仔應該冇辦法靠喺澳洲出世攞到澳洲藉

如果你身邊有人係狗仔狗女一定要幫幫佢遠離澳洲呢啲邪惡國家，助佢返返祖國溫暖嘅懷抱

一定要提澳洲 香港出生先可以 大把支那人有香港身份證

而家最唔清楚個位係究竟pathway to apply PR係一條新path定係原本個條path

你都痴線...憑咩我走佬過外國上咗岸仲要同你啲賤民齊上齊落，個lv 都唔同

借個位

我要由今日開始，成個熱門都係初選！

有

Statement from the Chinese embassy on Hong Kong. "We urge the Australian side to immediately stop meddling in Hong Kong affairs and China's internal affairs under any pretext or in any way. Otherwise it will lead to nothing but lifting a rock only to hit its own feet."

Source:

哂撚氣啦澳洲
個分要咁高

就咁睇就係原本EOI條path，咁樣啫係嘥9氣

澳洲冇得話比你住夠幾多年入藉架 話知佢比夠十年visa你一樣唔會入到藉 除非佢唔洗香港人行計分制入藉

而家已經要report
cc比議員

485 唔可以行返491?

有冇斯諾登事件美國都係唔會俾免簽香港
因為香港並非主權國家
如果佢俾香港免簽，suppose係要俾埋支那免簽
所以佢最多只能夠係簽證安排上放鬆啲

持臨時工作簽證者及畢業簽證者等延長簽證 5 年，並提供永居途徑

用返目前既計分制定係有特別措施？

2020年仲講澳洲奶共上任再上任個總理就奶共 近兩任都唔奶 全球第一個國家踢走華為你知唔知

民主價值觀？泛民點樣民主法？

等，未公佈

知唔知係澳洲畢左業幾年
但未用畢業生簽證個啲有冇份

又再變多次逃犯天堂

無

官方用語嚟
佢係指可指由學生簽轉去189/190/491等pr/半pr
因為唔係所有澳洲visa都可以轉
所以唔似會有條特別方法唔洗經技術移民

中國有乜本事嘈
澳洲 美國 都係中國嘅糧倉

而家有話係反對比手足留低咩？
事實上好撚多留學既人對香港既野不聞不問
所以先咁多人覺得比埋佢地好撚唔抵
咁都要拉埋BNO單野黎講
你先係on撚鳩

因為香港唔少人個心態係想當人地本護照係抗爭嘅獎賞姐
但係鬼佬出發點係想俾怕咗國安法嘅普通人有大啲機會留係澳洲
所以先成日強調「抗爭者」可以去申請難民庇護
而呢個渠道一直存在
所以唔打算直接放人入去